<resources>
    <string name="app_name">P-Analyse</string>
    <string name="information">Information</string>

    <string name="sammendrag">Sammendrag</string>
    <string name="indledning">Indledning</string>
    <string name="forsigtig">Forsigtig</string>
    <string name="proeveopsamling">Proeveopsamling</string>
    <string name="vejledning">Vejledning</string>
    <string name="analyseinstrument">Analyseinstrument</string>
    <string name="kvalitetskontrol">Kvalitetskontrol</string>
    <string name="opbevaring">Opbevaring</string>
    <string name="metodebegraenser">Metodebegraenser</string>
    <string name="testoplysninger">Testoplysninger</string>
    <string name="protein">Protein</string>
    <string name="blod">Blod</string>
    <string name="leukocytter">Leukocytter</string>
    <string name="nitrit">Nitrit</string>
    <string name="glukose">Glukose</string>
    <string name="keton">Keton</string>
    <string name="ph">Ph</string>
    <string name="massefylde">Massefylde</string>
    <string name="bilirubin">Bilirubin</string>
    <string name="urobilinogen">Urobilinogen</string>
    <string name="specifikke">Specifikation</string>
    <string name="testfelt">Testfelt</string>
    <string name="varemaerker">Varemaerker</string>
    <string name="tekniskHjealp">TekniskHjealp</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="indledningL">Siemens Healthcare Diagnostics reagens-strimler til urinanalyse
TILTÆNKT ANVENDELSE: Siemens Healthcare Diagnostics reagensstrimler til urinanalyse
Indeholder testfelter til protein, blod, leukocytter, nitrat, glukose, keton (aceteddikesyre), pH, massefylde, bilirubin og urobilinogen. På æsken eller beholderen kan du se hvilke test,der er inkluderet i det produkt, du brum. Strimlerne er kun beregnet til professionel in vitro-diagnosticering. Læs indlægssedlen grundigt, før du bruger produktet.</string>

    <string name="sammendragL">SAMMENDRAG OG FORKLARING: Siemens reagensstrimler er klar til brug, når de fjernes fra beholderen. Strimlerne kan læses visuelt. De kan også aflæses instrumentelt ved hjælp af CLINITEK®-familien af Urine Chemistry Analyzers og den relevante software. Siemens reagensstrimler med ID-bånd giver automatiske kontroller, når de læses på udvalgte CLINITEK-instrumenter. Automatiske kontroller omfatter automatisk identifikation af strimmel og kvalitetskontroller. </string>

    <string name="forsigtigL">FORSIGTIG: Arbejdsområder og prøvebeholdere skal altid være fri for rengøringsmidler og andre kontaminerende stoffer. Visse stoffer kan Interferere med patientresultater. </string>
    <string name="proeveopsamlingL">PRØVEOPSAMLING OG BEHANDLING: Opsaml friskladt urin i en ren og tør beholder. Bland prøven før testen udføres, og udfør testen inden for to timer efter prøveopsamlingen. Kontaminering af urinprøven med hudrensemidler, der indeholder klorhexidin, kan påvirke testresultaterne for protein (og i mindre omfang for massefylde og bilirubin). Arbejdsområder og prøvebeholdere skal altid være fri for rengøringsmidler og andre kontaminerende stoffer. Hvis det ikke er muligt at udføre testen inden for det anbefalede tidsinterval, skal prøven øjeblikkelig nedkøles. Lad prøven opnå stuetemperatur før testen. </string>

    <string name="vejledningL">VEJLEDNING I AT TESTE:
1.	Dyp alle testfelter på strimlen i urinen, og tag straks teststrimlen op igen. Start timing, hvis strimlen læses visuelt. 	BEMÆRK: ID-båndet kan dyppes i urin og kontrolopløsninger.
2.	Træk kanten af strimlen mod kanten af urinbeholderen for at fjerne overskydende urin. Og lad kanten afdryppe på en papirserviet eller et papirlommetørklæde, hvis der anvendes CLINITEK 50 eller CLINITEK Status® Analyzers. Afdrypning er ikke nødvendig ved visuel aflæsning eller ved brug af CLINITEK Advantus® Analyzer.
3.	Visuel metode:
a.	Sammenlign hvert testfelt med farvefelterne på beholderens etiket.
b.	Aflæs hvert felt på det tidspunkt, der er angivet på etiketten, og start med det tidligste tidspunkt.
c.	Hold strimlen tæt på farvefeltet, og sammenlign nøje.
d.	Aflæs felterne i god belysning.</string>

    <string name="analyseinstrumentL">Ved brug af et analyseinstrument: Placer strimlen på analyseinstrumentet i henhold til instrumentets betjeningsvejledning. Analyseinstrumentet aflæser automatisk hvert testfelt på et angivet tidspunkt.</string>
    <string name="kvalitetskontrolL">KVALITETSKONTROL: Test kendte negative og positive prøver eller kontroller, når der åbnes en ny beholder. Vand bør IKKE bruges som negativ kontrol. Hvert enkelt laboratorium bør farve fastlægge egne mål for passende analysestandarder. CHEK-STIX® positive og negative kontrolstrimler giver et bekvemt grundlag for et kvalitetskontrol program. </string>
    <string name="opbevaringL">OPBEVARING OG HÅNDTERING: Opbevares ved temperaturer mellem 15-30°C. Brug ikke strimlerne efter udløbsdatoen Opbevar ikke beholderen i direkte sollys, og fjern ikke tørremidlet fra beholderen. BESKYTTELSE MOD LYS, VARME OG FUGT FRA	OMGIVELSERNE ER VÆSENTLIG FOR AT BESKYTTE MOD FORRINGET REAKTIONSEVNE.
Fjern først strimlen fra beholderen lige inden testen skal udføres. Skru straks låget på igen efter udtagning af hver reagensstrimmel. Rør ikke ved testområderne på strimlen. Misfarvede eller mørke testfelter kan være tegn på nedsat reaktionsevne. Hvis det er tilfældet, eller hvis testresultaterne er tvivlsomme eller i uoverensstemmelse med det 	forventede resultat, bør du kontrollere, at produktets udløbsdato ikke er overskredet, og at reaktionsevnen er i orden ved test af kendte negative og positive kontrolmaterialer. </string>
    <string name="metodebegraenserL">METODEBEGRÆNSNINGER: Som ved alle laboratorieanalyser, bør definitive diagnosticerings- eller behandlingsbeslutninger ikke kun baseres på et enkelt resultat eller en enkelt metode. Lav ikke ændringer i behandlingen eller træf nogen beslutninger af medicinsk relevans uden først at rådføre dig med en læge. Stoffer, der giver unormal urinfarve vil kunne påvirke aflæsningen af testfelterne på reagensstrimler til urintests. Disse stoffer omfatter synlige koncentrationer af blod eller bilirubin og lægemidler, der indeholder farve, nitrofurantoin eller riboflavin. Koncentrationer af askorbinsyre, normalt fundet i urin, påvirker ikke disse tests.</string>

    <string name="testoplysningerL">TESTOPLYSNINGER:</string>
    <string name="proteinL">PROTEIN PRO : Mindre end 0,15 g (150 mg) af total protein udskilles normalt per døgn. Klinisk proteinuria er indikeret ved mere end 0,5 g (500 mg) protein per døgn (strimmelresultat på ≥ 0,3 g/l eller 30 mg/dl). Klinisk vurdering er nødvendig for at evaluere betydningen af “spor”-resultater. Proteintesten er mindre sensitiv overfor mucoproteiner og globuliner, der normal findes ved koncentrationer på 0,6 g/l (60 mg/dl) eller højere; et negativt resultat udelukker ikke forekomsten af disse andre proteiner. </string>
    <string name="blodL">BLOD BLO : Normalt kan hæmoglobin ikke måles i urin ( 100 μg/l eller 0,010 mg/dl; 3 RBC/μl). Betydningen af “spor”-reaktionen vil kunne være forskellig fra patient til patient, og der kræves en klinisk vurdering for hvert enkelt tilfælde. Der findes ofte, men ikke altid, blod i urinen hos menstruerende kvinder. Testen er lige sensitiv overfor myoglobin som hæmoglobin. En hæmoglobinkoncentration på 150-620 μg/l (0,015-0,062 mg/dl) svarer ca. til 5-20 intakte røde blodlegemer per mikroliter. Captopril og andre forbindelser, der indeholder sulfhydryl-grupper vil kunne nedsætte sensitiviteten. Visse oxiderende kontaminanter, så som hypoklorit, vil kunne give falsk positive resultater. Mikrobiel peroxidase associeret med urinsvejsinfektion vil kunne give en falsk positiv reaktion.</string>
    <string name="leukocytterL">LEUKOCYTTER LEU: Normale urinprøver giver generelt negative resultater. Et strimmelresultat, der viser “small” eller derover, er en anvendelig indikation for infektion. “Spor”-resultater vil kunne være af tvivlsom klinisk betydning, dog kan gentagende “spor”-resultater være klinisk signifikante. Forhøjede glukosekoncentrationer (≥ 160 mmol/l eller 3 g/dl) vil kunne forårsage forringede testresultater. Forekomsten af cefalexin, cefalotin eller høje koncentrationer af oxalsyre vil også kunne forårsage forringede testresultater. Tetracyklin vil kunne forårsage forringet reaktionsevne og høje koncentrationer af lægemidlet vil kunne give en falsk negativ reaktion. Positive resultater kan af og til skyldes kontaminering af prøven med vaginalt udflåd. </string>
    <string name="nitritL">NITRIT NIT : Normalt kan nitrit ikke måles i urin. Denne test afhænger af omdannelsen af nitrat (fra fødeindtag) til nitrit ved gramnegative bakterier i urinen. Mange enteriske gramnegative organismer giver positive resultater, når deres antal er større end 105ml (16,2 μmol/l eller 0,075 mg/dl nitrit-ion eller mere). Testen er specifik for nitrit og reagerer ikke med andre stoffer, der normalt udskilles i urin. Lyserøde pletter eller lyserøde kanter skal ikke fortolkes som et positivt resultat. Et negativt resultat udelukker ikke signifikant bakteriuri. Falske negative resultater vil kunne forekomme ved forkortet blæreinkubation af urinen ( 4 timer), mangel på nitrat i føden eller forekomsten af ikke-reduktive patologiske mikrober. </string>
    <string name="glukoseL">GLUKOSE GLU : Nyrerne udskiller normal små mængder af glukose ( 1,67 mmol/l eller 30 mg/dl). Disse mængder er normalt under denne tests sensitivitetsgrænse, men vil ind i mellem give et resultat mellem negativ og 5,5 mmol/l (100 mg/dl), der fortolkes som et positivt resultat. Høje koncentrationer af keton (4 mmol/l eller 40 mg/dl) vil kunne give falske negative resultater for prøver, der indeholder små mænger glukose (4-7 mmol/l eller 75-125 mg/dl). </string>
    <string name="ketonL">KETON KET : Normalt kan keton ikke måles i urin. Testen reagerer med acetoeddikesyre i urinen. Den reagerer ikke med acetone eller β-hydroxybutansyre. Falske “spor”-resultater vil kunne forekomme med meget farvede urinprøver, eller prøver, der indeholder store mængder levodopa-metabolitter. Forbindelser, der indeholder sulfhydryl-grupper, såsom mesna (2-mercaptoetansulfoninsyre) og captopril vil kunne giver falsk positive resultater eller en atypisk farvereaktion. </string>
    <string name="phL">pH pH : Urinens normale pH-værdi varierer fra 4,6 til 8,0. pH-testområdet måler pH-værdier fra 5-8,5 visuelt og 5-9 instrumentelt, generelt inden for en enhed fra det forventede resultat. Bakteriel vækst af visse organismer i en prøve vil kunne forårsage et markant basisk skifte (pH > 8,0), normal grundet omdannelse af urinstof til ammoniak. </string>
    <string name="massefyldeL">MASSEFYLDE SG : Urinens normale massefylde ligger mellem 1,001 til 1,035. Hvis en tilfældig urinprøves massefylde er ≥ 1,023, kan nyrernes koncentrationsevne betragtes som normal. Denne test tillader fastsættelse af urinmassefylde mellem 1,000 og 1,030. Generelt korrelerer det inden for 0,005 med værdier fra brydningskoefficientmetoden. For en øget nøjagtighed kan 0,005 tilføjes visuelle aflæsninger fra urinprøver med pH ≥ 6,5. Strimler, der aflæses instrumentelt justeres automatisk for pH af apparatet. Siemens masseyldetest påvirkes ikke af tilstedeværelsen af røntgenfaste farvestoffer på samme made som brydningskoefficient-, urinometer- og osmolalitetsmetoderne. Meget buffereret basisk urin vil kunne forårsage lave resultater, imens tilstedeværelsen af moderate mængder af protein (1-7,5 g/l eller 100-750 mg/dl) vil kunne forårsage forhøjede resultater. </string>
    <string name="bilirubinL">BILIRUBIN BIL : Normalt kan bilirubin ikke måles, selv med de mest sensitive testmetoder Selv “spor”-mængder af bilirubin er tilstrækkeligt unormalt til, at der kræves yderligere undersøgelser. Indican (indoxylsulfat) kan give en gul-orange over i rød farverespons, der vil kunne påvirke fortolkningen af en negativ eller positive aflæsning. Metabolitter af etodolac vil kunne forårsage falske positive eller atypiske resultater. Atypiske farver vil kunne indikere galdepigment anormaliteter, og urinprøven bør undersøges nærmere. </string>
    <string name="urobilinogenL">UROBILINOGEN URO: Urobilinogen findes normalt i urin i koncentrationer op til 16 μmol/l (1,0 mg/dl). Et resultat på 33 μmol/l (2,0 mg/dl) repræsenterer overgangen fra normal til unormal, og patienten og/eller urinprøven bør undersøges nærmere. Testområdet finder urobilinogen i koncentrationer ned til 3,2 μmol/l (0,2 mg/dl eller 0,2 EU/dl) i urin. Manglende urobilinogen i urinprøven kan ikke fastslås. Testfeltet vil kunne reagere med stoffer, der er kendt for at reagere med Ehrlichs reagens, som fx ρ-aminosalicylsyre og sulfonamider. Atypiske farvereaktioner vil kunne ses ved tilstedeværelsen af høje koncentrationer af ρ-aminobenzoinsyre. Der vil kunne ses falske negative resultater ved tilstedeværelsen af formalin. Strimlens reaktionsevne øges med temperaturen; den optimale temperatur er 22–26°C. Testen er ikke en pålidelig metode til påvisning af porfobilinogen. </string>
    <string name="specifikkeL">SPECIFIKKE ANALYSEKARAKTERISTIKA: Analysekarakteristika er baseret på kliniske og analytisk forsøg og afhænger af adskillige faktorer: variation af farveopfattelse; tilstedeværelse eller fravær af inhibitor- og matrixfaktorer, der typisk findes i urin; og de laboratorieforhold, under hvilke produktet anvendes (fx lys, temperatur og luftfugtighed). Hvert enkelt farvefelt eller instrumentelle resultat repræsenterer en række værdier. Grundet variationer i prøver og aflæsning, kan prøver med analytiske koncentrationer, der ligger mellem de nominelle niveauer, vil kunne give resultater på begge niveauer. Resultaterne er som regel inden for et niveau af den korrekte koncentration. Nøjagtig overensstemmelse mellem visuelle resultater og instrumentelle resultater vil ikke være mulig på grund af den naturlige forskel mellem det menneskelige øjes opfattelse og apparaternes optiske systemer. Følgende liste angiver de normalt detektable analytkoncentrationer i konstrueret urin. På grund af den naturlige variation i kliniske uriner, vil der dog kunne findes mindre koncentrationer under visse forhold. </string>
    <string name="testfeltL">Testfelt og sensitivitet:
Protein; 0,15-0,3 g/l (15-30 mg/dl)
albumin Blod: 150-620 μg/l (0,015-0,062 mg/dl) hæmoglobin
Leukocytter: 5-15 celler/hpf i klinisk urin Nitrit: 13-22 μmol/l (0,06-0,1 mg/dl) nitrit-ion
Glukose: 4-7 mmol/l (75-125 mg/dl) glukose
Keton: 0,5-1,0 mmol/l (5-10 mg/dl) acetoeddikesyre
Bilirubin: 7-14 μmol/l (0,4-0,8 mg/dl) bilirubin
KEMISKE PRINCIPPER FOR PROCEDURER OG INGREDIENSER: (baseret på tørvægt ved imprægneringstidspunktet)
Protein: Denne test er baseret på princippet om indikatorers proteinfejl
Ingredienser: 0,3% w/w tetrabromfenol blå; 97,3% w/w buffer; 2,4% w/w ikke-reaktive ingredienser.
    Blod: Denne test er baseret på hæmoglobins peroxidase-lignende aktivitet, der katalyserer reaktionen af diisopropylbenzen dihydroperoxid og 3,3,5,5-tetramethylbenzidin. Ingredienser: 6,8% w/w diisopropylbenzen dihydroperoxid; 4,0% w/w 3,3,5,5-tetra-methylbenzidin; 48,0% w/w buffer; 41,2% w/w ikke-reaktive ingredienser.
Leukocytter: Granulocystiske leukocytter indeholder esteraser, der katalyserer hydrolysen af den afledte pyrrolaminosyreester og frigør 3-hydroxy-5-fenylpyrrol. Denne pyrrol reagerer derefter med et diazoniumsalt. Ingrediener: 0,4% w/w afledte pyrrolaminosyreester; 0,2% w/w diazoniumsalt; 40,9% w/w buffer: 58,5% w/w ikke-reaktive ingredienser.
Nitrit: Ved testfeltets sure pH reagerer nitrit i urin med ρ-arsanilinsyre for at danne en diazonium-forbindelse. Denne diazonium-forbindelse bindes derefter til 1,2,3,4-tetrahydrobenzo(h)quinolin 3-ol. Ingredienser: 1,4% w/w ρ-arsanilinsyre; 1,3% w/w 1,2,3,4-tetrahydrobenzo(h)quinolin 3-ol; 10,8% w/w buffer; 86,5% w/w ikke-reaktive ingredienser.
Glukose: Denne test er baseret på en dobbelt sekventiel enzymreaktion. Glukose-oxidase katalyserer dannelsen glukoninsyre og hydrogenperoxid. Peroxidase katalyserer derefter reaktionen af hydrogenperoxid med kaliumiodid chromogen for at oxidere chromogen. Ingredienser: 2,2% w/w glukose-oxidase (mikrobiel, 1,3 IU); 1,0% w/w peroxidase (peberrod, 3300 IU); 8,1% w/w kaliumiodid; 69,8% w/w buffer; 18.9% w/w ikke-reaktive ingredienser. Keton: Denne test er baseret på udviklingen af farve, når acetoeddikesyre reagerer med nitroprussid. Ingredienser: 7,1% w/w natrium nitroprussid; 92,9% w/w buffer.
pH: Denne test er baseret på et dobbelt indikatorprincip, der giver en bred vifte af farver, der dækker hele urin-pH-intervallet. Ingredienser: 0,2% w/w methylrødt; 2,8% w/w bromthymolblåt; 97.0% w/w ikke-reaktive ingredienser.
Massefylde: Denne test er baseret på ændringen i pKa for visse forbehandlede polyelektrolytter i relation til ionkoncentrationen. Ingredienser: 2,8% w/w bromthymolblåt; 68,8% w/w poly (methylvinylether/maleinsyreanhydrid): 28,4% w/w natriumhydroxid.
Bilirubin: Denne test er baseret på bindingen af bilirubin til diazoteret dikloranilin i et stærkt surt miljø. Ingredienser: 0,4% w/w 2,4-dichloroanilindiazoniumsalt; 37,3% w/w buffer; 62.3% w/w ikke-reaktive ingredienser.
Urobilinogen: Denne test er baseret på Ehrlichs reaktion, hvor ρ-diethylaminobenzaldehyd sammen med en farveforstærker reagerer med urobilinogen i et stærkt surt miljø. Ingredienser: 0,2% w/w p-diethylaminobenzaldehyd: 99,8% w/w ikke-reaktive ingredienser. </string>
    <string name="varemaerkerL">VAREMÆRKER: Se de relevante Siemens-varemærker på æsken til det anvendte produkt.
PRODUKTNR.: 04200746(2304).</string>
    <string name="tekniskHjealpL">TEKNISK HJÆLP: Kontakt din lokale tekniske support, din distributør eller sundhedspersonalet for at få teknisk support. www.siemens.com/pocFor yderligere information,
kontakt din Siemens-repræsentant eller Kundeservice. Siemens Healthcare Diagnostics Inc. Sir William Siemens Square Frimley, Camberley Surrey. GU16 8QD UK Direct Telephone: +44 (0) 845 600 1955 Direct Fax: +44 (0) 1276 696 680 1</string>


</resources>
